新居屋2092個單位下月接受申請

重點

綠白比例1:1
預留大單位比廢老家庭
預留100單位比白表單身

白表申請者資產、入息限額
2.6萬元；85萬元（1人申請者）
5.2萬元；170萬元（2人至9人家庭）
5.24萬元；170萬元（10人及以上家庭）

彩興苑 銀蔚苑 銀河苑
觀塘 大嶼山梅窩 大嶼山梅窩
1,358 170 529
368呎至468呎 375呎至552呎 380呎至543呎
248萬至385萬元 139萬至244萬元 146萬至255萬元
2019年3月底 2018年8月底 2018年8月底

彩虹

*清水樓 間隔同外觀同普通公屋一樣

你抽唔抽

正常FG都過入息上限

到底依一代 80 , 90 後 未上車既人/ 家庭
前世做錯左咩 , 連住都要搞到咁

唔係話歧視梅窩 ... 但除左中環返工夠方便之外, 仲有咩人會考慮入住梅窩 ?
(利申: 未去過梅窩 , 我想問梅窩上網 isp , 有冇市區咁多選擇 ?)

彩虹 彩興路 ... 四周都係斜坡 ... 他日可能要承擔個斜坡維護費用

白表申請者資產、入息限額
2.6萬元；85萬元（1人申請者）

其實 1 人申請者個資產上限好撚 ON 9 下

85 萬 連私人樓 2 成首都無呀

佢地係夾心階層, 入息又 26K 封頂
如果佢地有 90 萬 , 100 萬資產 , 又買唔起私樓

佢地要訓街呀 ? 佢地要一個人月租 14K 租屋呀 ?
定係同人假結婚呀 ? 定係要佢地唔好儲咁多錢 ?

你又岩

老實講，有90萬響手做首期O既，夠買400萬以內O既物業啦
問題係正苦最近個加辣搞到更加無盤，更加乾升
而家一手咁貴，二手又無盤，玩死人
同埋對單身人士黎講，壓測先係最難過果一關

2手冇盤

想問一人 $26000 入息限額係咪指扣左強積金？

係，未扣二萬七

必抽 博不博

有冇人好介意公屋款

和諧式不知幾好間d房
又實用唔係房署點會用同一個模用左30年

外型咁柒

你住出面咩 出面好靚入面三尖八角你住又唔方便同唔舒服啦

以前覺得係, 但而家D私樓咪仲柒.

夾屋 實用+時尚

公屋個設計其實唔太差, 只係全部都係咁睇到悶.
其實而家D私樓都係, 又密.

必抽 博一博

觀塘
全區都好工業feel
同埋有冇巴打覺得對狗鐵綠色線全條線都冇乜好感

又要哂兩舊

痴線 買埋斜坡？
玩咩

所有政府政策都向老人傾斜架啦 弱勢社群

呢個時代無父幹的單身狗做錯左乜撚野？ 屌你老母無樓結左婚住邊？ 仆街結左婚個個月租人屋邊有錢比首期？ 邊撚變張單身綠表出黎？ 屌你老母次次都係班廢老優先，屌你老母家下抽風水寶地所以廢老優先啊？

計埋落管理費 ？

agger on99

關愛座
兩蚊黨
全民退保
一車車投民建聯

搵個單身女合作上樓

所以現在好多人都結咗婚分開住住先

2.6萬計唔計僱主供嗰5%強積金/雙糧/bonus?

畀梅窩你，要唔要?

居屋起馬要依啲樣先買

扣MPF前的平均月薪

咁你要慢慢等，現在新居屋全部公屋圖則嚟

買左私樓。。。。。

私人參建好似85年先開始有 如果同一個時間軸仲要等多4-5年

話個款柒個班記住咪撚抽呀

其實柒唔柒點定義講到尾都係因為佢妬公屋圖則一樣所以先柒

以前好多公屋變居屋未一樣畀人搶曬 而家d人要求真係高

買公屋都大把人 果時幾十萬

我覺得好似買野講價咁，其實講到尾都係想賣家減價

公屋細單位間完房 個廳冇窗 冇光又唔透氣

468尺仲細過上次綠置居
政府帶頭起劏房

其實真係偏貴 折扣率不足 以前居屋係半價賣 而家7折賣

69x三房二廁

根本房屋政策上
政府 係 同 地產商官商勾結

高樓價, 自然炒高地價, 政府稅收自然水漲船高
地產商又可以有藉口賣貴炒貴

粒粒皆辛苦喎, 屌佢老母落地獄啦

都可以，不過小心將來來業權問題

都冇海景會所.......

居屋不嬲都無架啦 最豪個個得個泳池仔

一開始睇錯2092年

想問下入息$26000係咪包埋花紅雙糧？

係

其實全香港最靚居屋係邊度

計有會所應該得康山

30年樓居屋 年萬蚊尺

得外表唔得

btw 就算私人參建差唔多間間都同一個模 彩頤 龍門居 富康等。。。

萬景峰

照抽
中左梅窩先再諗
橫掂機場返工

唔想再住劏房

彩頤底密度幾好 嘉峰臺有平台幾好

靚 但唔是居屋

私樓黎喎哥哥

對上果次單身明知0%中都有5萬條飛
超額咁多倍點玩

試下抽lo

如果用白表抽中左 到時話唔要 以後有冇得再抽嫁？

每次出居屋都焗住要抽架啦

有 下次抽唔抽得中你就後話

有咩靚居屋推介

香港仔遊艇會對面
有無敵大海景

有批居屋串到有套房

唔少三房都有套房嘅 例如愉翠苑

紅線都工業feel啦 除左cbd果幾個站

綠線去邊都方便。。。。

單身得100間抽條毛

抽就可能有機會，唔抽肯定無機會

唔知又超額幾多倍

過左限額幾千蚊冇份抽, 交緊萬2蚊租(一人6000)
過多5年, 抽到居屋既人用左幾十萬供樓, 我就用左幾十萬交租
儲錢慢左, 人地過幾年分分鐘換樓都仲得

政府其實係咪鼓勵我搵少D?

我有朋友同我搵差唔多, 真係諗住轉工低4000蚊為左抽居屋

有朋友係果邊，佢話正到不得了

嗰一百間係全部細單位 定都係到時排隊

點揀都得，但單身揀樓次基本上係排到最後

有錢就唔買居屋La!
未補地價公屋都二百粒!

出年啟德居屋參考隔離渣兩萬蚊呎打七折定價

綠置居一人單位 無買到 太細

面積幾大

大靚公屋豪裝，出面點樣真係唔介意

195呎

真係太細

好多人唔買
今日100個人
50 個no show
我排尾 前邊只賣左20/30個

成班仆街成日話一人上唔到樓, 到有咪又係唔買.

細到咁 真係一世做毒男

想問100單位比白表單身
抽中隊頭，係咪要等綠表，白表家庭揀哂先得？
首期，同供款大概幾多？